Для успешного освоения курса необходимо выполнить не менее пяти заданий из нижеперечисленных. Исходный текст можно задавать как объект класса String. Желательно предварительно прочитать его из файла.

1. Найти наибольшее количество предложений текста, в которых есть одинаковые слова.

2. Вывести все предложения заданного текста в порядке возрастания количества слов в каждом из них.

3. Найти такое  слово  в  первом  предложении,  которого  нет  ни  в  одном из остальных предложений.

4. Во всех вопросительных предложениях текста найти и напечатать без повторений слова заданной длины.

5. В каждом предложении текста поменять местами первое слово с последним, не изменяя длины предложения.

6. Напечатать слова текста в алфавитном порядке по первой букве. Слова, начинающиеся с новой буквы, печатать с красной строки.

7. Рассортировать слова текста по возрастанию доли гласных букв (отношение количества гласных к общему количеству букв в слове).

8. Слова текста, начинающиеся с гласных букв, рассортировать в алфавитном порядке по первой согласной букве слова.

9. Все слова текста рассортировать по возрастанию количества заданной буквы в слове. Слова с одинаковым количеством расположить в алфавитном порядке.

10. Существует текст и список слов. Для каждого слова из заданного списка найти, сколько раз оно встречается в каждом предложении, и рассортиро-вать слова по убыванию общего количества вхождений.

11. В каждом предложении текста исключить подстроку максимальной длины, начинающуюся и заканчивающуюся заданными символами.

12. Из текста удалить все слова заданной длины, начинающиеся на согласную букву.

13. Отсортировать слова в тексте по убыванию количества вхождений заданно-го символа, а в случае равенства — по алфавиту.

14. В заданном тексте найти подстроку максимальной длины, являющуюся палиндромом, т. е. читающуюся слева направо и справа налево одинаково.

15. Преобразовать каждое слово в тексте, удалив из него все следующие (предыдущие) вхождения первой (последней) буквы этого слова.

16. В некотором предложении текста слова заданной длины заменить указанной подстрокой, длина которой может не совпадать с длиной слова.